示威模擬遊戲 《RIOT – Civil Unrest 》教你認識示威者戰術

香港近年黎因為社會充斥住各種不公，政制倒退，警察濫權等現象，令到「示威」呢個活動經常性出現。睇就睇得多，又有無諗過有遊戲教埋你示威者要做乜 ？今次我地介紹嘅呢款遊戲《RIOT – Civil Unrest 》，早於今年二月推出，遊戲入面玩家可以體驗世界各地發生嘅真實事件，從中了解各種示威戰術！

遊戲中玩家可以到四件真實嘅社會事件，當中包括阿拉伯之春、意大利反高鐵衝突、西班牙 15-M 運動以及希臘反對非法興建堆填區示威（無烏克蘭親歐盟示威運動好可惜）。玩家可以選擇扮演示威者或者警方，而每個事件每個關卡都會有獨特嘅場景、道具等，令玩家了解到事件發生嘅過程。

如果出香港 DLC，相信會係地獄級難度

劇情模式之外，仲有世界模式，地圖頗多

扮演示威者一方嘅玩家，可以對每支部隊下達命令，一般黎講都係行前行後，唱下歌仔谷士氣之類。但係即使係和平示威者，亦都會因應情況轉為可使用武力嘅「暴徒」。變成「暴徒」後，將增加攻擊類型指令，前期只有掉石頭、彈弓、自製煙霧彈、炮仗等道具，隨住劇情通關將可解鎖汽油彈等更高武力道具。

戰術上盡量用和平抗爭手法，因為全世界都有種潔癖，覺得「暴力就唔啱」

雖然有得使用武力，但係並非無顧慮的，因為遊戲有輿論系統。如果玩家使用過度武力，將會喪失民意支持，反之如果警方使用過度武力，輿論則會偏向示威者一方，從而於下一局遊戲中增強示威者嘅反制力量，不過遊戲就無設定由政權主導嘅輿論，望返香港現時面對嘅情況似乎更為嚴峻。

玩家隨時可轉換為「攻擊模式」，對抗瘋狂嘅警察

轉成攻擊模式（港譯：衝衝子）後，基本攻擊變成掉石仔，仲有各種如色彈等道具，最真實嘅係有得砌路障（仲可以點火燒路障）。

無論作出咩行動，都需要輿論支持

除咗示威者之外，玩家亦可以選擇扮演警察一方去打爆手無寸鐵嘅市民。警察主要分為三種：帶防暴盾負責喺前線隔離人群嘅警察、負責衝入人群暴打市民然後逮捕嘅速龍小隊以及配備摧淚彈等武器嘅特殊警察。

同示威者一樣，警察可以選擇對群眾使用不同程度嘅武力，當然如果施加過份暴力的話，示威者 AI 會被激怒，從而使用更暴力手段還擊，而示威者人數往往係幾倍於警察的，當然輿論亦會更偏向支持示威者一方。

當試玩警察一方，你就會明白佢地心中只有「殲滅」、「毆打」、「逮捕」呢啲選項

對住人多嘅地方射摧淚彈是常識吧。

可以淨係影部份畫面，製做假象引導輿論

不顧一切鎮壓，係咪好有香港味呢？

《RIOT – Civil Unrest 》真實性十足，教導示威者有咩係應該做，有咩做完之後會引起輿論反彈。同時亦真實地展現不論邊個地方，警察都只係當權者嘅工具，並無人性可言。

現時呢款遊戲係 Steam 上面做緊特價，只需要 HKD $41.00 就有，另外本作仲有PS4、Nintendo Switch 版本，不過二者都無對應中文，有興趣嘅朋友留意下啦！

開錯台

推

唔緊要。推

THX

香港點解會變軍政府？詳細解說

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

用返英文啦
支那殘體連rebels 都可以改成叫做暴徒 改晒成個意思

推到出香港DLC

抵屌 要買快手 半價今晚就完

推呀

好驚不推嗎

THX巴打

2月出個陣買左，近排見有mod係玩8664

香港點解會變軍政府？詳細解說

依個大家真係要聽聽

正喎

Psn搵唔到

Push

push

好似幾好玩

funny

講開打機
有冇諗過可以一齊去"玩"鬼国服手機驚
喺公頻大肆宣揚下香港遊行示威嘅情況
就好似上星期日去中港城教育鬼国自由行一樣

有趣

即刻打下機先

好似幾好玩咁喎～

痴線 金鐘online

pisu

個風格有啲似passport game

推到伍公子玩

公子玩過啦上個月中嘅時候
唔知佢爆咗機未但係有幾日㩒入去佢玩緊

好似幾有趣

Buy buy buy

想玩

買ed

思想昇級

有型邊玩邊學

玩過啦佢 啲ai廢到

推呀，想玩

Lm

有冇巴打整返個香港campaign出嚟

即刻買嚟玩下

屌 搞到想買

即刻買左

即刻買咗

買完會唔會畀人告煽感暴動

正呀喂

樓主

而家特價仲唔買啊 平野緊係去買啦

正已單

又推

留名

我無嘢講我有權唔解鎖我要見律師我要飲水我要食野我要去廁所我要投訴你唔好凶我

屌你老味cls

Pish

直接出街咪得

有冇速龍用
好想用

推到牙達玩

cls 示威都出驚

好似好好玩

幾得意咁隻遊戲

真係有金鐘online

會變禁語

禁咗咪改下字眼
玩爛咗就轉驚

steam 41 okok

但最緊要係 佢地示威者真係唔會打打下仗分化嘛
同埋 和理非變勇武嗰陣 係大家一齊變
唔係一變 就散咗3 4成

switch版邊度有得賣呀

同時亦真實地展現不論邊個地方，警察都只係當權者嘅工具，並無人性可言。

真 烏克蘭革命啲警察都一樣係咁
甚至開槍射死人都唔手弱
警察當然有問題
但我地最重要係對準政權

伍公子612後即刻示範

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

入去呀

等陣買黎玩

推呀屌你

Nice

已買

正呀

完全係我地做緊嘅嘢

已買！

推返啲緊要野上水先

重要！!!!!!

入去推上去呀

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

入去呀

返屋企買嚟玩先

條女好豬

回錯po，sorry

還願 後又一正嘢！

可唔可以叫作者將香港示威變做dlc入落隻game度

我無嘢講

推

玩左陣
覺得好多位可以參考到

已經冇左50%off 了

推!

會散 隻game有講 變勇武啲人會走

我玩左幾關有啲心得 就係玩佔領嘅話就可以偷偷地dum啲炮仗落警察到觸怒佢地令佢地變暴力，之後就自己扮和平靜坐。贏晒輿論兼贏埋場戰役

頂miss咗50% off而家要82蚊

人地咪打到你變殘廢囉

比多d冇所謂啦
我地香港冇機會會咁激烈

好似係

玩狗點清到場

禮拜六日研究下點整反送中場景先未係好識整示威者個外觀
諗住黃頭盔+全黑+口罩

正

其實唔好玩 主題吸引
隻game都話和平模式冇用
基本上得攻擊模式有用

和平模式一黎防守無咗易走散
二黎攻擊時佢哋唔擲石都會向前硬推
搵一兩小隊開攻擊mode從後方擲石就得